<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="fr">
                   <page>
                      <title>Plan d&apos;étude avec cas témoin</title>
                        <ns>0</ns>
                        <id>0</id>
                        <revision>
                          <id>0</id>
                          <timestamp>2020-07-08T20:09:10Z</timestamp>
                          <contributor>
                            <username>Romain</username>
                            <id>1</id>
                          </contributor>
                          <comment>Une étude de cas-témoins est</comment>
                          <model>wikitext</model>
                          <format>text/x-wiki</format><text xml:space="preserve" bytes="12">Une étude de cas-témoins est un plan d&apos;étude d&apos;observation qui évalue le risque d&apos;un résultat particulier (un trait ou une maladie) associé à un événement (soit une exposition, soit un facteur endogène). Un plan d&apos;étude cas-témoins déclare donc une variable d&apos;exposition de nature dichotomique (exposée / non exposée) et une variable de résultat, qui est également dichotomique (cas ou témoin), donnant ainsi le nom au plan. Pendant l&apos;exécution du plan, une étude de contrôle de cas définit une population et compte les événements pour déterminer leur fréquence.
a case-control study design is a observation study design which assess the risk of particular outcome (a trait or a disease) associated with an event (either an exposure or endogenous factor). A case-control study design therefore declares an exposure variable which is dichotomous in nature (exposed/non-exposed) and an outcome variable, which is also dichotomous (case or control), thus giving the name to the design. During the execution of the design, a case control study defines a population and counts the events to determine their frequency.
Alejandra Gonzalez-Beltran
Jean-Marc Meunier
Orlaith Burke
Philippe Rocca-Serra


</text>
                          <sha1>753hugogitqwnlby9d3k5rdzsa58oj1</sha1>
                        </revision>
                      </page>
                    </mediawiki>