<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="fr">
                   <page>
                      <title>Distribution binomiale négative</title>
                        <ns>0</ns>
                        <id>0</id>
                        <revision>
                          <id>0</id>
                          <timestamp>2020-07-08T19:59:52Z</timestamp>
                          <contributor>
                            <username>Romain</username>
                            <id>1</id>
                          </contributor>
                          <comment>En probabilité et en statisti</comment>
                          <model>wikitext</model>
                          <format>text/x-wiki</format><text xml:space="preserve" bytes="12">En probabilité et en statistiques, la loi binomiale négative est une distribution de probabilité discrète. Elle décrit la situation suivante : une expérience consiste en une série de tirages indépendants, donnant un &quot;succès&quot; avec probabilité p (constante durant toute l&apos;expérience) et un &quot;échec&quot; avec une probabilité complémentaire. Cette expérience se poursuit jusqu&apos;à l&apos;obtention d&apos;un nombre donné n de succès. La variable aléatoire représentant le nombre d&apos;échecs (avant l&apos;obtention du nombre donné n de succès) suit alors une loi binomiale négative. Ses paramètres sont n, le nombre de succès attendus, et p, la probabilité d&apos;un succès. Cette loi est aussi connue sous le nom de loi de Pólya, en l&apos;honneur de George Pólya.
negative binomial probability distribution is a discrete probability distribution of the number of successes in a sequence of Bernoulli trials before a specified (non-random) number

Pourquoi n&apos;est-ce pas une sous-classe de la distribution binomiale ?
Alejandra Gonzalez-Beltran
Jean-Marc Meunier
Orlaith Burke
Philippe Rocca-Serra
Loi de Pólya
Pascal distribution
Pólya distribution
http://mathworld.wolfram.com/NegativeBinomialDistribution.html
https://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_binomiale_n%C3%A9gative
 is a subclass from Loi de probabilités discrètes
</text>
                          <sha1>753hugogitqwnlby9d3k5rdzsa58oj1</sha1>
                        </revision>
                      </page>
                    </mediawiki>