<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.10.xsd" version="0.10" xml:lang="fr">
                   <page>
                      <title>Distribution gamma</title>
                        <ns>0</ns>
                        <id>0</id>
                        <revision>
                          <id>0</id>
                          <timestamp>2020-07-08T19:59:51Z</timestamp>
                          <contributor>
                            <username>Romain</username>
                            <id>1</id>
                          </contributor>
                          <comment>A gamma distribution is a gene</comment>
                          <model>wikitext</model>
                          <format>text/x-wiki</format><text xml:space="preserve" bytes="12">A gamma distribution is a general type of continous statistical distribution (related to the beta distribution) that arises naturally in processes for which the waiting times between Poisson distributed events are relevant. Gamma distributions have two free parameters shape k and scale denoted theta .
En théorie des probabilités et en statistiques, une distribution Gamma ou loi Gamma est un type de loi de probabilité de variables aléatoires réelles positives. La famille des distributions Gamma inclut, entre autres, la loi du χ² et les distributions exponentielles. Une distribution Gamma est caractérisée par deux paramètres qui affectent respectivement la forme et l&apos;échelle de sa représentation graphique. Les distributions Gamma sont utilisées pour modéliser une grande variété de phénomènes, et tout particulièrement les phénomènes se déroulant au cours du temps où par essence, le temps écoulé est une grandeur réelle positive ; c&apos;est le cas par exemple dans l&apos;analyse de survie.
Alejandra Gonzalez-Beltran
La définition suggère que la loi de X2 et la loi exponentielle sont des sous classede la loi gamma.C&apos;est également attesté par : http://www.j

Philippe Rocca-Serra
Alejandra Gonzalez-Beltran
Jean-Marc Meunier
Orlaith Burke
Philippe Rocca-Serra
http://mathworld.wolfram.com/GammaDistribution.html
https://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_Gamma
 is a subclass from http://purl.obolibrary.org/obo/STATO_0000067
</text>
                          <sha1>753hugogitqwnlby9d3k5rdzsa58oj1</sha1>
                        </revision>
                      </page>
                    </mediawiki>